馬丘比丘某程度上仲癲過金字塔

首先成座城係山上起已經夠癲。。
仲要啲石頭切割勁完整
石與石之間完全無任何黏合物。。

最癲係個水利工程
到呢一刻都仲可以有水流動

究竟以前啲人智慧點解可以咁勁。。
同埋點解又流傳唔到佢哋啲智慧比我哋

有腦但冇向軍事方向發展 =

你又知人哋無？

冇咩好睇

起碼佢地軍事冇呢個痴線級數既科技
如果唔係唔會比人滅啦

外星科技

得班工匠有腦

錯 係一樣咁顛

本身殺佢哋
係病毒

再加上狂起寺廟
令糧食短缺

如果一個文明有咁上下發展, 應該唔止得以上一兩樣技術, 然後其他方面冇乜發展
所以我覺得係外星人建造或教低個方法, 但冇教其他技術,似係利用嗰班居民達到某種目的就算
而技術冇留傳到而家, 一係班居民中只得少部份掌握呢種技術(例如祭司, 管治階級), 冇廣泛留傳然後失傳, 以致我哋今日只能見到遺留成品; 一係成班居民消失咗斷咗承傳, 啲磚牆有啲有精準切割有啲冇, 冇嗰啲係之後啲人模仿前人砌出嚟

其實劉天賜以前有個節目，請過一個瑪雅文明專家上去,嗰陣時我都有打上去電台問過，佢話其實係瑪雅文明有明顯嘅階級制度，掌握知識嘅只會係高層人員，相信係係一個好短嘅時期裏面因為由下而上嘅內亂革命，導致大批人員死亡,大量知識失傳,經歷咗呢一次嘅大量流失之後喺短時間內亦都遇見來自歐洲嘅人，細菌病毒嘅感染令到完全冇抵抗力嘅人大量死亡，

樓主仲有無多啲相

好癲

海拔2千幾尺
宜家正常人上去都有高山症
更何況以前啲人要係呢個地方搬石

最大果舊石 好明顯原先已經係到
古人再係上面起
真係砌Lego 都無咁準
仲要唔好唔記得石與右之間無任何黏合物
專家話係防地震
馬丘比丘確實係地震帶

唔好話以前 宜家要做到咁都真係好難

如果唔係外星科技
真係解釋唔到佢哋點做到。。

仲要啲石唔係方方正正先神奇

馬丘比丘唔係印加咩

最記得呢張相係要打側睇， 眼位 鼻位 嘴位 好分明

香港我諗大撚把人唔識馬丘比丘
大把人聽都未撚聽過

但其實仲 神秘過 靚過金字塔
我覺得人生點都要去一次馬丘比丘 天空之城

就係因為得閒所以先試到個方法

好似依家咁？砌個program行到就算

係 不過我覺得有少少牽強

你唔畀好似聖家教堂咁
其實可能人地都用咗幾百年嚟起

輸比西班牙, 不過亦都可能關細菌病毒

因為冇條件養大型牲畜→抵抗力差→病毒秒殺

問題係 無任何歴史有紀錄到呢個技術

就好似係地球唔存在咁

究竟班人去咗邊？ 被外星人接走咗

但已經唔係單單用時間就起到
係要果種技術

最基本啲石點打磨到咁 都已經好屈機

屌搞錯咗sorry

但Ching 睇嚟對瑪雅有研究

2千幾米喎大佬
2千幾尺都高山症嘅話 你快啲搞定身後事

咁都有位入踩港

Sorry 打錯

冇乜啊，本身係同樓上一樣覺得古文明同外星人有關係,特別係瑪雅文明嘅石刻有幅咁嘅嘢，有條友揸住架好似火箭飛船咁嘅嘢,所以嗰陣時佢做節目我就打上去問佢究竟係咪同外星人有關

地底人

其實未聽過唔奇..
好多人無乜地理知識 古巴都係非洲啦
去旅行又只去日韓
睇啲街訪香港係邊都篤唔到出嚟

所有古文明都好撚癲
又神秘
好明顯係有種外來科技令到佢哋技術智慧
突然間有提升

家家戶戶都獲派石頭
代代相傳咁磨
當身份證咁 睇舊石有幾滑就知呢個家族有幾德高望重
同一時間有幾萬人喺度磨
磨足幾百年
太平山都磨到變炮台山

連我都覺得好癲

d石頭好顛

上過去又唔覺得幾癲
應該都係用水力＋lama d 毛同木 浮d大石上去
整完之後咪拆左佢咪無晒痕跡 咁長城咪一樣咁撚癲

我就傾向相信係唔聽話嘅天使下凡同人類交流，類似普羅米修斯偷取左神嘅火種俾人，詳情可以睇吓呢個YouTube頻道

其實唔難

傻啦一早出晒名，係無乜人有長假會去姐連永安都開團既你覺得會大把人唔識咩

流水嗰個位好勁
用手打橫掃一下會減少流水量
好似關水龍頭咁
真心勁

早幾年去 好想再去多次

今時今日有3d printer, 有CNC， 有自來水

都仲會有人話唔夠以前技術勁
有幾痴線先會咁諗

Ching 去過？值唔值得去？

但個水利工程都勁啦
泵水泵到今時今日喎，勁係勁在果種智慧。。
長城係癲 但無馬丘比丘呢類智慧係入面。。

佢地切石技術就好似切豆腐咁先做到

Join tour 5日4夜咁去都幾開心 同鬼佬鳩up行上去
最後原來中國大媽可以搭巴士上去 屌啦聲

跟團定點？
坐車上山定徒步？

成個行程貴唔貴？

Elon Musk係唔係天使下凡？

去南美貴 去到消費唔貴多d人去開心d

同一個fd自由行 坐車上去

真係貴係機票 同搭飛機搭到想死 去到落地 成日坐的士

通常窮國擴張意欲先高。 食得太飽個個唔想郁。

旅行社有做長線正常都會有啦
旅行團人地專做旅行麻
但普通人好多我諗都未必識
金字塔就知

咁誇張。。
呢個我唔知喎

細個睇keroro劇場版先知有呢個地方

由馬友友設計
好出名好多人都識

可以由秘魯玩到落智利 好多人都咁玩

尾段話同 金字塔, 吳哥窟 係同一條線上面

叻人姐，其實佢間公司請咗好多NASA既人，用商業化嘅手段去取替官僚嘅缺點，由原本10年仲要求神拜佛叫參議員俾錢，去到而家勁快手就可以發展到回收火箭技術，好多時候係制度問題，唔係技術問題

我join local tour個鬼婆都係咁 不過我玩到玻利維亞之後就完

好想去
但呢啲地方都淆淆地自己一個去。。
好似跟團安全啲。。

即係去埋天空之境？

用石頭出完糧之後攞嚟砌馬丘比丘

你話唔係外星人都無人信

我係指旅行社唔會做啲無人識既路線吸唔到客

睇Ming狗去過

依個頻道幾正

唔駛理佢啦堅弱智仔

其實印加都係瘋狂擴張，由庫斯科小部落發展成食晒隔離啲大國嘅帝國

係敵不過舊大陸嘅細菌同病毒

抵弱智啦就算俾你做到皇帝即棄你

睇黎好多人都去過喎呢度
俾張近鏡大家睇
落到去覺得似遊樂場，上面睇震撼d

唔好睇咁多老高

個時係常識就唔會doc

軍事科技真係唔發達，不過戰術運用相當良好

唔明

自己無知唔好以為個個都無知

去一次budget 要唔要好多錢？

想問馬丘比丘係咪好多烏蠅？印象中有人咁講過，我其實好想去，但呢樣嘢有啲卻步

無

貴在機票
其他平
你搵到方法買平機票就得

更多崩塌晒既你睇唔到姐

係咪一定要轉機？要轉幾次？

連登仔： 有幾難？

試過問人 好多都答唔知

利申: 初中時知 小學無知

嗰啲係希臘神話

最少一次

你身體啲人有幾眼窄

我搭去美國 再搭去秘魯 跟住再坐內陸機

連登仔：我用指甲都𠝹到咁工整

我飛去加拿大，再轉秘魯

屌佢老母即係畀人fake 9 咗

馬丘比丘同天空之鏡都好想去

根本而家嘅文明之前仲有唔知幾代文明，只係可能比外星人收返晒所以好多嘢從0開始過

跟本人類走過左幾多個文明無人知，宜家所有野都係推敲出黎。
應該話，地球經歷過好多個文明，呢一代都未必係人類既文明黎

勁就勁，但係其實點解要做到咁不規則？

樓上講用手操控既 aqua duct

好多烏蠅係澳洲果舊石

On9
大把以前嘅智慧流傳到落嚟
姐係一定要100%全部傳承到落嚟先得？
好心你啲低收入智障就用多啲個柒腦啦
你就真係需要古人智慧啦

其實可能只係類似商紂嘅炮烙

但外星人就唔牽強

好想去呀

我想講古代人比現代人强壯聰明幾十倍，係我地身邊環境太幸福先咁易有xx病xx症

會唔會係個個時代太和平 無打仗既需要？

好簡單 依家d樓一百樓後唔冧已經算係咁 諗下金字塔幾千年都冇事 人類科技發展係咪進步咗呢？

見到班神秘撚出嚟都唔使討論

最有效利用粒石頭？
所以原粒上廢事cut細？

呢啲嘢 有神秘撚一齊討論先正

金字塔勁嘅地方係佢係過萬年前起...

幾年前兩條友大學都未grad完全唔識西班牙文就直接去咗秘魯自由行
覺得去過嘅地方都唔會好危險喎 遇過嘅人都幾nice 主要係喺首都利馬要小心啲
去之前plan好啲都幾重要
非常推薦人生一定要去一次

其實冇乜危險
我solo由秘魯玩落智利，無穿無爛

好多古文明都有外星人幫助

喺古代奴隸係貨物，消耗品黎
死一件換一件，冇話起唔到

🤔

唔覺特別多

唔同形狀，佢可以抵受到唔同方向嘅力，咁樣佢就可以好堅固，但係其實要好多計算先至得，因為如果其中一個方向嘅斜面集中嘅力多咗好多，個結構就會崩潰，睇完呢個post表示驚嘆

病毒係之後 一開始輸係當地冇馬匹
最出名嗰場戰役
西班牙幾百個坐船嚟嘅雜牌騎兵 對 人哋首都嘅幾萬步兵
結果白人用一日殺咗幾千人 仲要一個死傷都冇

如果你覺得外星文明說係老高獨創
咁你眼界都幾窄

你而家享受緊嘅文明咪就係以前傳落嚟

金字塔勁係建築方式到宜家都冇人解答到，如果套用金字塔式起樓會hold得更耐。但人類都靠科技發展令樓宇壽命延長，都算係一種進步

而家手機算唔算係超級無敵外星外技

有冇sci jj 分享多d detail

八達通先係

成個建築都係防震
會唔會就係因為唔同形狀嘅原因

15 世紀先開始起
嗰時鄭和已經下緊西洋
歐洲已經文藝復興
拜占庭都滅埋國

乜撚嘢邏輯嚟㗎，講呢個例子嚟聽吓
不如我講先？ 大英帝國，葡萄牙

崩潰左果啲你睇唔到啫

人員咩都用人員你不如返支那啦

想去

錯係QR code

痴撚線。。。
諗起中國啲所為建築 例如長城
真係比下去

建金字塔同長城果個人/奴隸都大力過我地就知道現代人好撚廢（身體上）

崩潰左係唔同嘅地方你會見到有痕跡嘅我就唔信佢哋會動用到咁多人力物力去做一啲佢哋唔相信嘅結構

印度啲神話都已經好痴線，已經玩緊飛船同核彈

其實一直唔明點解佢地要畫到咁抽象 淺白d就咁畫支火箭唔得咩

12角石唔係馬丘比丘

有人講過話金字塔大概用咗廿幾年時間起
重點係以前啲人壽命無宜家咁長
大概三十幾年
即係話班人用咗接近一年去做呢件事。。。

搞吓氣氛姐

而家有咁高技術先勉強複製到
淨係石上放石塊唔加石屎
現代都做唔到(或者安全問題唔會咁做)

古人邊有咁多工具
但已經可以做到21廿紀既技術
咁都唔痴線

唔清楚嘅就真係唔好沖出嚟柒啦

咁全世界都係咁既
唔使特別針對香港既
歐洲美國果班仲無知
佢地個世界得西方添

一世人

其實唔使同古代比較嘅，睇過片d研究家話人類會係無意識下繼續進化，而人類進化嘅終點就係。。

成為光之巨人!!!

樓主pin this thx

早幾年去過 ， 趁差唔多日出嗰時 好似仙境咁
Bno 免簽證

入邊有啲係線條比較亂啲嘅 反而係後代嘅人去做，

整齊嗰啲全部都係遠古時期整嘅

WTF

冇撚睇過老高
你點解釋古代人做到無縫嵌石牆?

成日都會諗
現代人成日「今時今日都未必得」

其實好可能係以前啲人唔驚死
是但起咗出嚟先
有事咪算數

唔明點解外星人有高科技都要依賴地球人？教化地球人？

叫Inca face
係話座山似人樣姐

外星人

鳩up少陣ok？強壯唔敢講，聰明幾十倍點解發明唔到現代科技？無電子野？無現代醫學知識？無現代軍事力量？etc...

其實可能只係人哋啲漫畫黎
所以有啲騎呢構圖
1萬年後如果地球文明剩返好少
咁啱有人執到本史前Jojo
佢都會話構圖好奇怪啲人扭身扭勢可唔可以淺白啲
佢哋會話每個人身後有個騎呢「外星人」出黎
相信同外星文明有關
仲會話1萬年前嘅人已經有技術令時間停頓
同製造小型次元彈令時間倒流

我覺得古人同現代人思維唔同
現代講究快靚正 快快手起貨
古代人可能起都會用好多年 所以每舊石都可以慢慢去雕琢 所以每樣野都顯得好完美 先保留到今時今日

所以我咪話類似囉，你自己睇吓個頻道先，如果假設古文明同一啲更加高交咱嘅存在有交流咁點解唔可以唔同嘅文明有共通之處？

話係高溫加熱黏合

人員撚係咩，咪反上腦啦on9

我都係

但呢d全部base on古代嘅經驗先誕生到。即係古代人由0變1由無變有，我地只係由1變之後嘅數

鋼鐵都無吹到幾有文明都無用啦石頭運輸文明點滿

但都解釋唔到水利工程同附近搵到個天然溫室梯田
成個梯田係向下掘

呢d石頭全部不規則。即係只可放一個位
幾千舊大石無任何標記/號碼
究竟點分邊塊放入邊個位

我嗰陣去咗一個月
大概30k

死開啦支那種學人批鬥
阻住討論

無錯
愈諗愈覺得 好撚癲。。。

又例如點解釋古代文明都傾向起金字塔形狀嘅建築物？會唔會古代文明之間有未知嘅聯繫？missing page 係亞特蘭提斯定係外星人?

建成時間 （當你 giza khufu)
AD1440 vs 2560 bc

兩者相差4000年.....

你想表達？

可能只係技術上金字塔最易起得又高又穩

4000年可以技術進步幾多？

兩年前去左
勁大霧
差d以為乜都睇唔到

包食住？咁算平喎

係光之巨人整嘅

source：超人迪加

包因為我好多交通都坐啲19巴士
同其實食野好撚平 廿蚊可以有半隻炸雞加薯條

同埋宗教信仰上
起得高。等於同神愈接近
所以金字塔就最穩陣

咩人員呀？醫護人員呀？支那賤畜露底就死返支那啦

老高 算啦

咁真係好平。。。
你係香港一個月租都食咗你成萬蚊。。

你兩個支那賤畜返支那啦
連登係你呢啲支那人員用架？

同埋我嗰陣有平機票

等緊疫情過後去

應該好多人認得樓上嗰張相, 但就唔知叫馬丘比丘

咁點證明到邊個聰明d？
客觀環境係現代教育普及d，現代人平均獲得嘅智識一定比古代人多。

圓形屬於神
三角形屬於人

細個睇通靈王識呢個地方覺得好癲

仲有金字塔嘅擺位角度同星像有關
亦都有地洞擺木乃衣

真係唔識馬丘比丘，因為馬丘比丘應該係普通話譯音。
香港人習慣通常會直接叫machu picchu 算。

我去過

英國佬有冇霸咗半個地球

支那種批鬥上癮

係咪島國天災多資源少

個人覺得有霧先靚，多一份神秘感

佢係勁，但遠遠都唔及金字塔

馬丘比丘唔算係古文明，佢大約十五世紀建成，即係大約500至600年前左右
至於金字塔，講緊係公元前2600年，即係差唔多4500年前，長毛象仲要過多1000年先至絕種

其實咁樣諗返轉頭，4千年前人類已經起到金字塔咁勁嘅建築物 （仲有尼羅河一帶嘅水利設施）
然後過咗整整3千年，Inca同Maya先至搞緊佢地嘅金字塔，雖然係用咗好多天文、地理知識去配合城市設計，但老實講其實係有少少落後，當然唔怪得佢，因為當時南美州一路都自成一國，未有開發

同期嚟講，我覺得哥倫布能夠帶住隻船無穿無爛橫渡大西洋去到美州仲勁過馬丘比丘，只不過佢有好多紀錄，所以先至冇咁神奇

因為你只顧玩手機 已經無曬大部份時間

你個支那賤奴用支語話人批鬥
死返支那唔會有人批鬥你

有朋友做旅行社，話長線團其實都係廢老為主，
佢話勁多有米廢老熟客問，仲有冇啲特別啲嘅團？！馬丘比丘呢啲好普通，好多廢老都去過哂

日不落帝國

唔係啦 科技發達先霸得地多
例如英國好早有航海技術 explore咗好多地
但都打死咗好多土著/剝削local攞資源
例如印度 中國 澳洲
不過攞還攞都有幫當地建設下
香港就係好例子
不過其實當年華人歧視都十分嚴重

應該係文化居多,
我以前讀過, 中國係務農國家, 有塊田比佢就好難周圍走, 人性自然慣左穩定, settle後就唔會輕易搬,
歐洲多小國, 慣左周圍去,
我唔熟瑪雅, 如果都係務農國家(=/=遊牧), 呢個logic都可能apply

文化係受資源同地理影響
支那day one就係土地最遼闊土地最肥沃嘅位置
歐洲人口少資源少，要強大一定要有殖民地/對外擴張先夠資源夠市場

皮卡丘？

其實佢地係呢種咁強既工藝前，有冇d類似我地現代人咁，簡單既砌磚建築。

因為如果無既話，姐係講明佢地d技術唔係慢慢進化上去，而係由一開始已經擁有呢種技術。咁間接可以說明，呢種技術一定係由外星人傳授。 因為人類無乜可能先發展出電腦，再發明番電力。咁樣好似唔make sense。

中國都成日內戰霸地坐唔定 最尾都有下西洋
其實係佢地意識得太遲冇big picture 唔知天外有天

算吧啦老高片

其實換個角度諗
佢地冇黏合劑
地震帶普通磚砌埋又唔work的話
會發展出哩種建築技術係必然

美洲冇馬好難發展機動

馬丘比丘好似係印加帝國/印加文明
不過都唔係話擴就擴，有其他文明/國家霸咗其他地
同埋佢地當然係種田
佢地梯田好出名的

西班牙人真係仆街嚟

唔知咪唔知
有咩問題？
咁都好講？

西班牙係用謀略令印加帝國內鬥而亡，當時西班牙報遠征軍只有169人初時仲差啲比印加人打死
成個美洲發展史入面打贏原住民好多時候都同科技無咩關係，好似印第安人其實係有火槍架，佢哋其實係響7年戰爭加入法蘭西，然後法蘭西打唔過英國先順勢比英國人滅族
簡單黎講，係唔夠賤

都有參考性嘅
瑪雅、阿茲特克喺墨西哥(不同時代)
馬丘比丘/印加帝國、納斯卡線喺秘魯
為著個人興趣篤張地圖, 南美難以解釋嘅古文明位置, 秘魯兩個site都幾近, 唔知有冇關係呢

咁應該係發明黏合劑會易過咁砌法吧

呢種砌割方法連現代人都復刻唔到，同埋其實地震帶又有沒有類似的技術呢？

你點睇金字塔技術？外星科技？

係

你咪已經舉咗由窮國變有錢國，二戰前日本、德國一樣好即極攪擴張。 有錢國家資源多，人民收入高點會搵命搏。

印加同瑪雅都係好戰嘅血性民族，不過當時南美州太落後，仲未識得大航海，所以佢地以為美州就係世界嘅全部，部族之間成日覇地盤，仲有好多奪位內戰
雖然成日打，但係打唔出南美州，因為冇外界嘅摻和，佢地嘅戰術同軍事科技好難有突破進展，多數時間都停留喺相對原始嘅階段，所以西班牙侵略者一嚟到就兵敗如山倒

當年西班牙傳教士燒晒瑪雅古籍 , 類似用奇技巧淫呢個籍口, 真係PK到,
不過印加就更怪雞, 好少可文明會冇文字

幾千年前埃及已經起到咁高咁宏偉既建築物
真係神奇
可以KEEP到世界第一高建築物幾千年就已經可以代表左當時既科技同工程幾咁屈機

有繩結文字 我哋唔識解啫

同美國獨立戰爭班黑奴一樣, 兩邊都有加入打仗, 兩邊都承諾戰勝後會解放黑奴, 結果又繼續做黑奴

馬丘比丘係我其中一個人生想去嘅地方
人大咗就愈難有時間去
唔通要退休先去到

比你有無本事起撚到先？

話唔係外星人都無人信

石頭出糧？

上到熱門
仲有納斯卡地線 真心覺得以前啲人做嘅野好 犀利

Same 我都就30多
諗諗吓可能真係要退休先去到

搵唔返粒石

好多人都鍾意呢啲神秘嘢

me2, 旅行嘅野真係後生就好去, 越大越冇勇氣搵一個月出來去呢D國家

咁樣整應該好結實

就算地震都唔會震散

其實有咩咁難
中學level physics

點睇自稱八大奇蹟既中國萬里長城
一擺埋一齊真係相形見絀

中國建築無嗰種wow感覺

印加建築技術係好勁
不過比西班牙ko 晒 唔少仲係拆左上面留番個地基

馬丘比丘算係好神奇去到好遲先比人發現到

基本上大旅行社開團既地方都好多廢老去過晒

中國果啲咪係搵大量奴力去堆砌
完全唔覺有咩智慧可言

等你徒手表演一次

有錢國家一樣會侵略
法國嘅拿破崙出生於貴族，咪又係成日出去打仗

再者，英國法國呢啲國家都經歷過工業革命，比起當時歐洲大陸發展嘅步伐都算行得好前
佢哋咪又係不斷侵略其他地方，取得殖民地

你嘅思想係有道理嘅，不過用喺國家侵略太天真
有錢嘅人會用盡一切方法去取得更多的財富，
犧牲嘅從來都唔係富人，
而係工業革命之後貧富差距拉大咗嘅窮人

上次廿日包機票都係3萬左右
基本上1/3都係機票錢

敗者成塵！

Ching見解獨到

一來拿破倫時期法國因政治動盪，法國人唔有錢，二來法國最初係「被打」嗰個。—》.....拿破崙最為人所知的功績是帶領法國對抗一系列的反法同盟，............

步兵有加乘

我覺得有嘅係人力
當成個社會都係奴隸嘅時候，文明就可以發展得好快
因為有一部分人可以完全專注於科技文化發展同統籌
然後另一部分人就專責付出巨大嘅奴力去達至上層想要嘅效果（奴隸唯一嘅訴求就係返工，所以我地呢兩百年文明發展得咁快 ）

古埃及帝國國祚長達3千年，佢有足夠嘅世代同時間累積經驗同知識，加上奴隸制賦予佢無窮嘅人力，天時地利人和配合之下，可以造就到好多奇蹟。

好似睇過個水量可以較大細水
個手掌拍一拍個水口就得

今次好笑支持

屌 係啵

令我諗起異獸戰1

咩原理

講起馬雅文化一定有呢幅圖
其實唔止火箭飛船， 仲有天文學， 識睇星體周期， 識計日月蝕。仲識數學。

但多謝西班牙當佢係異教， 一舉收佢皮

差好多年喎師兄

佢做咩,想知多D

佢哋係咪有整水晶骷髏頭？

由唔貼牆變貼牆
水量冇變過

之前睇新聞，好似有個美國仔一人包山，同導遊兩條友上去，玩晒

宇宙最強鳩upper
同連登仔講野一樣 信一成都多

好多現有科學技術都好難解釋點樣20年內動用3萬人力建造金字塔

乜7人類進化論 根本洗腦愚民 世界陸續掘到巨人骨骼同證據又比佢地消毁.

最好既解釋係巨人確實存在， 身高均3-5米 什至10米 各地歷史紀錄文獻都有巨人身影

*我達你老母進化論

霸咗四份一陸地喎，土地面積同月亮差唔多大，即係你每晚望到嗰個月亮先等於英帝國一半面積

係, 都唔知點解釋而家人類可以射火箭上太空

香港係尾二嗰批殖民地之一（一戰攞埋非洲嗰堆），嗰時已經經歷過幾代殖民地（美洲、西印度、印度、大洋洲），管治手段不斷咁改善，即係話香港基本上係幾百年殖民歷史累積出嚟最精華嗰一滴咁滯

好撚勁點做到
如果唔係有外星人都解釋唔到

古文明都在一條直線
睇得明就睇

可唔可以用氣候解釋?古代科技無而家咁先進，遇上冰河期/過熱期，唔喺呢啲緯度嘅社會就好容易缺糧崩潰
最後只剩返呢啲緯度嘅地區可以維持文明社會

如果大家有mtv super (我知cctvb)
入面外購嗰度，紀實樓下有日本人製作既Machu Picchu紀錄片
值得一看

lm待震驚

可以超然巧合，
咁啱得咁橋，金字塔、馬丘比丘，吳哥堀，復活島石像，撒哈拉之眼可以連埋同一條直線。
而呢啲古蹟好多用春分或秋分日太陽準確照射作為佢地存在嘅證據。
不過好多人選擇唔信
因為這證明不到什麼

上網有無得睇

唔係某程度
我覺得係癲骨金字塔
更加獨一無二

我相信係有啲相對先進嘅文明遇到天災人禍之後消亡咗，但絕對未去到近代/外星文明咁先進

例如話三千年前嘅文明做到一千幾年前其他文明有記錄嘅技術超前一千幾年當然係好先進嘅技術，但一定唔可以同近代比

金字塔勁好多，唔講2者差距幾多年，最簡單係用現代能否重現做指標
就講幅牆，切割問題現代科技有能力複製到個建築
而金字塔連建築方法都未確立到，現階係再現不可能

會唔會係用一舊石去磨另一舊石？
假設有A石，用B石去磨A石一直到兩邊既interface到平曬，咁就可以兩個面都平滑。

是但一座現代建築唔勁咩...

步兵王

如果我地呢代文明遇上意外（例如小行星撞擊、全球核戰、超級火山爆發、長久冰河期）滅亡左，要等到下一代文明重新建立，我相信要好耐

啲水泥高樓、紙書、塑膠估計過唔到2000年就化曬灰，更加唔好話CD 、wiki 、連登…最後拜登、特朗普、黃之鋒、李嘉誠呢班人點爭都好，都會被時間抹殺存在，變左文明突然從歷史上消失嘅假象。

但似乎只有純石材建築可以保留得比較耐，可能呢代文明最後留比下一代文明嘅只有棕櫚島、美國總統山、地鐵隧道之類嘅野，後代文明如果較落後就會睇唔明，以為嗰4個總統係男權社會嘅山神，啲人雕嚟祭祀;啲地鐵隧道用嚟避開地上戰爭;棕櫚島變左金字塔之類，要靠外星人先起得出嚟，特別嗰邊係沙漠，按照道理，唔應該有咁多人手去起到咁多島

唔係好明點解樓主會拎金字塔比
馬丘比丘係15世紀起 佢同金字塔個年代差距仲大過我地同馬丘比丘幾倍
你同話 IFC某程度上仲癲過秦始皇陵 無乜分別

要幾低能，先會唔睇係邊度起，材料來源係幾百里外，技術精細度的要求。先會講得出現今科技超越左當時的笑話出來?

獅子山係咪有外星獅子

無記錯嘅話印加人滅亡好似係因為西班牙人入侵

要幾自大無知先會話 依加啲科技已經Cover 哂以前啲科技

其實你識唔織㗎

Spanish conquistadors 幾百條油抽贏佢成個城喎
軍備差太遠 就算冇病都應該打唔贏

我覺得係Laminar flow

唔係西班牙流感滅族咩？

就算佢哋冇研究到火箭，但係可以想像到火箭呢樣野都好勁

秘魯啲deep state ，你地秘魯人自己負責

呢個tv series season 1 有講過

佢係海邊見到個西班牙帆船， 捉人做祭品， 有人走甩左。

之後西班牙大軍返到中美洲就話佢地係異教， 然後通殺...所以理論上係無馬雅後裔既傳在， 最多係world of mouth 傳到今日

我係因為keroro軍曹電影版而識

有露股差好多

sorry回錯

你講緊邊個朝代嘅長城先

秦代嗰啲搵啲石頭鳩疊㗎咋喎

明代長城就整齊啲 不過舊舊都係磚
有足夠人力資源唔需要太大科技都起到 時間問題

但係馬丘比丘嗰啲石牆可以做到舊舊不同大小形狀加上可以緊密貼合

相比之下馬丘比丘建築科技更勝一籌

因為真係天空之城嚟，無咗粒石

可能識利用電磁運石，切割就可能係用水刀，用磁力壓水

Jm 9

on9不嬲赤道都係最岩人住架啦

金字塔 早幾多年出現

所有古文明都係赤道?

我都覺有機係咁

係所有出水位都得 定係偶然一兩個？

inka cola好撚好味

會唔會係地殼運動之後先二千幾米，之前冇咁高，因為地震帶。
利申鳩估

諗起世紀帝國3

外星文明🙊

幾年前上左去馬丘比丘同 天空之鏡
完左夢了

睇到啲石真係覺得以前啲人好堅，我地依代人好蠢

因為佢哋啲智慧冇化成知識流傳落嚟

段片講條線唔係赤道

天空之城

有冇人可以解釋下

拿如果講整個墨西哥我唔識，但馬丘比丘好似係後來先發現既，而傳說話D人一夜間放棄晒個城，JOJO奇妙冒險第二部就借用呢個迷創作左石面具發明者一夜之一族個故事。

Lm
呢啲失落咗嘅文明真係好吸引人
馬丘比丘我係喺Keroro聽返嚟
瑪雅文明就多啦A夢

依家大個咗 好想了解多啲
有冇Ching有啲書介紹吓

上YouTube search都好多資料

我反而想知金字塔究竟點起出黎

已去

我覺得就好似印加人VS歐洲人咁，印加人當時可能都當歐洲D科技好神架，咁金字塔既時埃及可能係世界科技最癲峰地方，但偏偏無咩文字記錄咁解囉。

地球經歷過幾次大滅絕，可能其實都有文明勁過以家

係咪晏晝嚟㗎 ？

清晨去係最靚
陽光最大同埋有霧

好似仙境咁

好撚耐啦香港叫馬丘比丘

三眼小子講過
出賣年齡

覺得有三個地方係人生必去
西藏
玻利維亞
馬丘比丘

睇完呢三個地方嘅景 ，我諗冇乜其他地方可以震撼到你啦

好撚想去呀

馬丘比丘同明朝同期，明朝同一時間已經起緊呢啲

側邊撻黑色係咪出水位

城市連結金幣+25%

科學唔係iq既玩意
Rationization大原則就係唔好自作聰明

可唔可以講多少少

其實故宮去水做得好好

睇你樓下個video

奇蹟在一大堆on9覺得可以係太空睇到萬里長城

仲有阿特蘭提斯

技術集中少數人以導致失傳果到唔排除

外星人就真係

其實係亞洲, 都有姆文明

古代解釋唔到就用鬼神論
現代就用外星人

人地老野嚟架

請問利馬有咩問題？

因為人類好後期先去到南美洲？
所以先遲發展？

咁要考量返前人承傳落嚟嘅技術

中華歷史嘅長度同埋印加帝國歷史嘅長度

南美不外乎小偷搶嘢詐騙

到見時為止都未証實靠人咁托上去
因為跟本唔科學
當時人口跟本冇咁多去做
同埋冇咁多糧食
唔好以為聽啲理論就覺得係結果

我成日都係覺得係因為以前嘅人冇咁多野顧慮
日日想做啲咩就做咩！可以專注係一件事好長嘅時間。
唔似現代人。

LM

你真係當連登仔on9
新舊世界冰河時期之後就幾乎零交流
係維京人去過加拿大東岸附近
但冇耐就冇晒
下面中南美個d可以話係冇同舊世界有任何接觸

所以話之你4000年前打飛機打到曉飛
另一邊既人係完全唔會知

係呀
當然依家南美仲有部落過緊原始生活
冇話馬丘比丘唔偉大
不過對比金字塔唔會過”癲過”姐

Ching可能會好鍾意art deco，二十世紀初期嗰種建築同設計風格，有唔同古文明元素，尤其是係瑪雅同古埃及，你睇大亨小傳就會見到嗰個年代啲女性服裝好明顯參考咗埃及艷后

曾經嘅滙豐銀行就係呢種風格，唔知你睇唔睇得出嗰種神殿嘅味道，外國嗰啲更加濃厚

你話用念力升舊石上去就話唔科學者
傾斜路說係有佢嘅疑問，但唔會唔科學，而且Meidum有類似傾斜路嘅嘢留低，暫時係最合理嘅說法

至於無咁多人口同唔夠糧食又係有咩根據？

成日話要現代科技點做到
有冇諗話係現代人太自大 以為而家文明一定先進過以前？

都幾弱智

多謝提供笑話

你生活圈子識既人應該都幾廢 正常level既香港人應該真係無乜邊幾個會唔識

你唔死都冇咩用

老野有金身呀？唔屌得呀？
用支那詞語都冇人屌

係，有年北京落大雨，得故宮嗰頭冇浸到，個去水由明朝用到依家

馬丘比丘係岀槍隊長，唔係豹勇士喎😂

佢地有鷹勇士

利馬感覺雜啲 啲人無咁純 同上到Andes山區嘅人比較尤其明顯
不過呢個主要係舊城區嘅感覺 去啲新啲有錢啲嘅地方e.g. Miraflores就好啲

係勁，但我睇到用好多血換返來

其實當時
佢地係呃鳩馬亞人
當時亦有總督
被殺

唔記得bbc 定 discover

因為馬亞人有大量黃金

仲有呢個

去個度個行程應該係點？

自由行定跟團？

自由行

其實就算二千幾米都係無咩分別
上到3000先會有明顯反應但其實都係訓一兩晚就適應到
同埋睇過紀錄片講當地人血氧含量高過普通人
所以對佢地嚟講體能上無咩困難

我就飛美國 再轉去秘魯 跟住坐內陸機去cusco 出去機場就去join local tour 我印象佢好似有幾款你揀 一係行幾日山上去 或者去佢個營地仔訓一晚跟住第朝坐車上山 我就揀後者 揀好留定啲資料（酒店地址）跟住個導遊第朝會係附近接你 跟住就會火車去熱水鎮既地方 然後全程跟住導遊就得

馬雅同印加隔好遠喎
同埋嗰陣馬雅已經沒落咗，墨西哥嗰班係 Azteca /三國同盟

跟據當時歷史同農作物規模記載
唔係我鳩噏
睇返啲歷史書有講
同埋都計過鈄路運石上去跟本冇乜可能
因為啲材料跟本係好遠先會有
就算你整到條河運出嚟唔夠人去起都解釋唔到
所以單純咁靠人力以佢起出嚟嘅時間嚟講完全唔通

咁啲建築物嘅位係咩 塊面嘅暗瘡？

我都係睇以前既書睇返黎，你可以搵返相關既書問個作者，係暗瘡定黑頭

日本人？

我都覺得幾有趣嘅 同復活島啲人頭好似

一堆爛鳩石都好睇

屌你老母

其實識打磨已經做到
佢哋有嘅係時間同耐性

survival bias

軍事野被摧毀左就留唔到落嚟

係投石手

當地人就唔同講法
我上Rainbow mountain(海拔5,200)登頂行到隻狗咁
隔離有兩個6-7歲左右嘅細路係度玩捉伊人

本身都唔覺，睇完就回不去了

新石紀

去唔到西藏
可以去拉達克同喀什米爾

癲過就一定無可能， 馬丘比丘係15世紀嘅嘢，金字塔係千幾兩千BC 嘅嘢，你用個中世紀遺跡同個BC 遺跡比？ 兩者差成2-3千年！

我一定係覺得金字塔癲得多。 當然馬丘比丘係好撚正！

人員係撚支那話。
你就抵比人屌啦

其實大部份人都係咁，之前有個美國街頭訪問啲人都係完全唔識睇地圖。

其實就算以前有記錄晒所有資料
唔識睇都係冇撚用
假設你將呢個時代既所有資料塞入cd
難保一萬年後既人類隨地執起一隻cd以為係照鏡用

換句話
其實世界可能有極大量既文明紀錄
以唔同形式儲存左係呢個世界度
可能係刻左係粒沙度
可能係刻左係塊石度
純粹係冇人意識到果件野係咁既意義
所以我地每次睇到既都係石板
唔係因為佢地科技落後
而係先進果d你睇到都唔識用
又或者已經比人當垃圾掉撚左

有少少
諗起最近喺香港發現果個主教山配水庫
好似唔算art deco但都係呢啲建築風

會唔會話有咩書介紹吓可以了解多啲
唔想上網睇因為覺得依家資訊太氾濫
好多網上睇到嘅呢嘅嘢未必好有根據
一係就加咗好多個人意見落去咁

等班後人覺得好勁

前兩集「晚吹-唔係咁科學」，請咗Chris講古文明。佢都有講古時啲人會點做，去留低啲資訊俾後代。

古文明係一個好令人吸引嘅課題。

係
其實Keroro同多啦A夢都幾好睇

好似越不規則，對抗地震嘅能力越高。

呢個真係未聽過
原來佢同亞特蘭提斯一樣都係沉咗落海

叮噹嘅大長篇好多時浸入咗呢啲歷史知識入去。

透過動畫去增加國民對科學嘅認知及興趣。

日本嘅軟推銷能力真係一絕。

請問下面果套叫咩名？

納斯卡線勁好多
直頭係o係天空mon住黎畫咁

解釋左用水運上去

咁似舊時中國咁既

同一套, 都係第五元素, 開場時候外星人出場

真係好正
痴線 都唔知比邊個睇。。
不過啲圖畫又真係幾鬼靚

有興趣可以聽下

應該近台灣少少, 屬日本

與那國島，d遺跡都係8x年發現

我點解要多謝你提供笑話? 你話我知有什麼牌子的 grinder 可以切割打磨到兩面石可以切唔入縫隙?? 唔好同我講激光切割，佢地無溶蝕的現象。

主教山嗰隻叫新古典，就係參考咗古希臘同古羅馬。可以望吓我之前個po，有啲舊，而家識多咗睇返好似都有些少不足嘅地方，不過好簡單入門可以睇吓

其實香港都可以好靚

其實建築在最主要分古典（上面講嗰隻係再細分，呢度講嗰隻係大種類）同埋摩登。古典即係香港成日叫嘅所謂「英式建築」，摩登就由大會堂、郵政總局嗰種正正方方，再去到而家嘅玻璃大廈都係。

兩種大風格條分界綫大約就係Art Deco年代，兩塲世界大戰中間嘅二三十年代，所以art deco可以話兩隻style都係，早期二十年代比較接近古典，後期三四十年代比較接近摩登，摩登啲嗰啲又有個新名叫streamline moderne，不過好多時都計埋入art deco。古典啲嘅art deco香港最出名肯定係舊中銀，摩登啲嘅streamline moderne例子就有中環街市同埋舊灣仔街市，不過最好都係睇返外國嗰啲。

嗱呢個專業啲嘅網站，皇家英國建築師協會，應該就唔會有你講嘅氾濫，睇佢講好過睇我鳩噏

Art deco書我都係得本講英國art deco叫Art Deco Britain，由英國二十世紀協會出版，主要都係睇完唔識再上網查。另外有本how to read modern buildings，似你講嗰種入門書，不過係講全部摩登建築。

地理對文明太重要
高地生活 多山 冇馬 國土由南至北

大大個印加帝國都叫無向軍事發展

玩開Civilization所以識

喺公司睇唔到。
係咪講緊日本科學家喺海底發現果個巨大建築物？

不如你解釋下啲無縫石牆工藝點樣上太空先

地球自古以來都係馬丘比丘嘅領土!!!!!

慢慢工匠組成共濟會

班神秘撚係馬休比休用石牆上連登

其實你話佢成座城都係咁就話啫
黎黎去去都係嗰一個位
似個工匠咁啱撞手神多過有咩特殊技術啦

講緊跨星系航行既外星人
夕谷班it奇才都唔會識撈水泥啦

yes

用人力同時間堆出嚟有咩係唔得
樓主以為嗰啲人好似依家咁有得放工仲可以去玩？
乜都外星人

我係清晨去呀
等左兩個鐘d霧先開始散

「外星人太自大了」

行過inca trail

北緯正30度
面向正北方
完

大報恩寺塔真心癲，好似係中古七大奇蹟之一

捉晒去祭獻就有份

好似瑪雅一樣，最早期的是他們的 "神" 建做的，後期增建的只是人所起。但是起最完整那一面牆，一來絕對不是 一 個工匠就起得完，二來仲要估算當時連電都未發明。

班外星人中左武肺禁飛
幾千年前7大洲都去晒依家影都無

而家變咗咁撚樣，得閒仲可以好似螢光棒咁變吓色

好7下喎。。。

......好撚柒

唔好over 吹奏macchu picchu la .... 佢只係得600年歷史，連for example Tower of London 都早佢400年！

當時嘅技術其實已經好成熟。

macchu picchu 係靚，但唔係技術勁。

無得同金字塔比

最大既胡夫金字塔
當時人口得三萬 全部用黎起金字塔
起20年 24小時唔停平均2分鐘搬一舊幾十頓既石頭愈搬愈高
太唔現實，唔係多人力就做到

最癲係個高度同太陽距離地球相差啱啱好十億倍
座標係光速速率
邊長高比係圓周率
方位又對正東南西北
又對準星座
幾千年前既人點有呢d天文數學知識

座塔一早燒咗，呢座係由頭重建
本來原貌重建好地地，但係總係好大喜功，喺都要冇嗰樣搞嗰樣

想講好耐，你講嗰野其實全部都係假
首先胡夫個坐標同光速無關先

你係咪忽略咗幾千年黎既風化

胡夫全高137.5 公呎，計到盡都係14x
地球同太陽就相隔一億五千萬公里
又係唔關事

坐標關風化咩事
咁你又知幾千年前個坐標係點

係呀，如果你喺連登stalk吓我啲留言起下我底應該知我開好多飯，太多興趣了。但係建築我都係好皮毛，接近art history嗰邊多過真係建築（數底極差）。建築有樣嘢好，就係基本上去旅行唔怕冇嘢睇，甚至成世人都唔怕悶，因為睇唔完影唔完的。

細佬連文科都唔係，藝術基本上除咗中學上過VA之外就冇學術接觸，都係之後睇，但係上年膽粗粗走去報咗幾個人文module，讀得開心過本科。

我覺得香港好多嘢就真係冇培養，喺香港識少少已經好多人以為你識嘢，但係喺外國識嘢嘅人明顯遠超香港（講緊都係業餘興趣），佢哋又好肯交流，成個環境健康好多，亦都唔係淨係講緊art history或者建築。（預咗俾人叫踩港撚了）

破撚壞晒⋯
支那真係垃撚圾⋯

外星人過到黎有心教人

唔教翻個曲速引擎或者反物質火節

教人玩石

你自己打完有冇笑？

有另一說法 獅人面像有8萬年歷史

撒哈拉之眼有咩特別

我係舊年去，都係搭飛機去到利馬再轉內陸機到cusco。都係join local tour, 不過我係去到cusco先揾，最後喺舊城區join咗個一舊水美金嘅tour。個行程係個agent安排包車由cusco搭到水力發電站，跟住行路去熱水鎮（十公里），喺熱水鎮瞓一晚，第二朝搭巴士上馬丘比丘，去到有個導遊帶三個鐘左右，之後就回程。團費包晒食宿同門票。

其實現代人太睇少人力同基本工具配合下可以做到嘅事
幾年前出土過一本當年工頭嘅日記
佢有紀錄到點樣去開採石頭，點樣用幾個月嘅時間、用船經尼羅河將石頭由礦場運去Giza
如果真係有地外文明幫手，用返起金字塔嘅超科技運石頭就可以，照計唔駛用船運嚟運去咁麻煩仲要搞幾個月咁耐

有個教授教你微積分 講完你都未必明啦 仲講整火箭

A bare mention of its height - now 137 metres but originally 148 metres - doesn't at all convey its true size

座標 =北緯29.9792458度，同光速數字有咩唔同？

你哋講得出嘅好多古文明遺跡我都去睇過

咪話你講嗰個坐標係假

地球在1月最靠近太陽和7月離太陽最遠時的距離相差大約500萬公里（310萬英里）。地球在1月初的近日點時，與太陽的距離大約是1億4710萬公里（9,140萬英里）；相對的，在7月初的遠日點，與太陽的距離大約是1億5210萬公里（9,450萬英里）。

原本個高度，同太陽距離都無乜關係
更加唔好講古埃及人會用現代既坐標、經緯、米同公里

呢種講法有邊個信
我都可以提出有一個說法：獅身人面像有10億年歷史

講緊獅身啲石 同流水沖擦痕跡

當年已經有電池瓶
而且瑪雅觀星學可以計數到地球週期同木星軌道

瑪雅係埃及文明後2000年
公元前十至八世紀

埃及係公元3000年都得，俾多二千年點解唔得？

下下講到外星人

spaceX火箭可以垂直降落
每個人電話都有GPS重力紅移再加近地軌道相對論修正定位
你打開Google map都係外星人呀

假設外星人而且古代嚟過,咁佢地科技一定比我地依家高,最起碼我地依家探測唔到佢地,咁佢地肯定有一個完整嘅教育系統去教人呢啲科技,就算無,佢地求其留低份手稿都起碼令人類科技進步幾百年,至少唔會淨係教我撚舊濕鳩石

金字塔的坐標
事實上，胡夫金字塔的確切緯度坐標並不是29.9792458° N。根據GPS的測量數據，胡夫金字塔的中心地理坐標位於北緯29°58'44.3830「，東經31°07'57.0194」，按照換算，整個金字塔處於29.980150°N和29.978150°N之間，29.9792458是介於這些數字之間的一個數字，因此對於胡夫金字塔來說光速總共有2000種可能的數字可供選擇。

如果史前文明真的以金字塔來表達對宇宙定律的敬意，它應該將中心精確地定位在29.9792458° N線上。

其實都幾侮辱
古代人咁聰明
現代人就否定前人智慧結晶
咩都賴外星人

原來google map都係假

你指既坐標係 以金字塔中心為reference 8 metres to the North，仍然係喺金字塔上，percentage of error咁細可以接受

就算古埃及唔係用現代測量單位，但一樣可以基於同一標準量度

太多fake news
然後又真係有人信

其實有咁多證據顯示金字塔一定係人做，佢地都唔去搵，偏偏要相信一點來歷不明嘅數字

金字塔點解會係呢個形狀其實係有考據，唔係無啦啦就係四角錐體

最早嘅埃及人嘅陵墓係Mastaba

初代金字塔左塞爾金字塔受Mastaba啟發，起多幾層喺上面，代表我威過你同埋法老至高無上嘅權威

跟住起左Bent Pyramid

再之後起起下先變成你哋睇圖片經常見到嘅古夫金字塔

上面係Giza金字塔建築群嘅map 你見到古夫金字塔東面同西面都有一堆cemeteries，佢哋就係我上面提到嘅埃及人早期陵墓Mastaba，裏面搵到各級官員同皇室成員嘅骸骨，所以金字塔絕對唔係孤立、單一出現嘅巨型建築物，而係同周邊陵墓組成嘅墓葬群

上面幅圖嘅西面你可以見到有大量建造工人遺留落嚟嘅垃圾、生活用具殘餘、食物殘骨等

至於啲石頭邊度嚟

當時監工嘅手札提供左好好嘅解答，啲石頭用船通過運河直接運到Giza

而2018年新發現嘅坡道雖然唔完全解答到問題，但亦都可以提供一啲線索俾我地猜測當時嘅人係點樣將石頭運送到高處

佢地咁得閒search個堆來歷不明嘅神秘數字，但其實亦都可以用同樣嘅時間去search啲科學啲嘅解釋，但佢地偏偏選擇唔咁做

覺得金字塔係外星人嚟嘅根本同地平說信徒冇分別

頂
求其一個位穿過都當係
咁你玩曬啦
又話外星科技
又話古人技術有誤差所以可以接受

謠言傳100次就係真

既然古人有自己既測量單位
點解會用9唔搭8 同光速無關既北緯黎做基準先
你話用返埃及肘黎睇都有差唔多既數字都可信啲

你留意下 同美洲原住民面部特徵好吻合

就係你呢啲支那人猿亂咁用人員，
死返支那啦，支那賤畜

呢d 就realted to 外星人既目的 同 金字塔實際作用，呢d都係冇答案
聽過係外星人冇必要好心幫人類發展，或者唔可以直接干預發展過程，起金字塔只係幫外星人收集能量穿堰
未搵到科學答案都係無解，只可以用陰謀論9up

仲呢呢個

古夫金字塔的底座如何平整？
金字塔底座平整的情況讓人驚歎，只有2.1厘米的水平差異。考古學家暫時的理論是，古埃及人圍繞天然岩石底座挖了一條水道，然後灌水進去來獲得水平面，接著按水平面來進行岩石平整。

對照返佢地有開條運河黎運石塊的話
就知道用水黎測水平完全有可能
亦符合當時技術水準

巴格達電池

晶片就講緊nm級誤差
外星人收集宇宙能量既科技就誤差幾十米都可以接受
試下依家起座核電廠求其一個位誤差幾十米
我諗一開機就爆炸都似

運石頭唔同建築堆疊？
24/7 平均2分鐘一舊，奴隸做埋監工指揮咁有學識，有d唔現實
外星人說就要睇下佢地目的，唔插手可能有限制，唔討論呢d陰謀論住，只係想指出以古時智慧起金字塔太超現實
（後期d人整既金字塔係愈整愈流）

呢個2000後先起返，真嗰棟太平天國已經燒左

你有實際證據結論先上黎講啦
一日未證實大家咪又係推論，未證實就當係真 唔去質疑同陰謀論有咩分別

明明你講嗰啲「證據」全部都流
無證據嗰個反而係你wor
點解反而係我有問題？
點先叫「證實」？
咪貼左好多金字塔建造方法既證據出黎

成個城係巨人硬質化整出嚟

有晒數據你話流咪流囉
你所講d建造方法真係以為無堅不催咩，一樣大把地方有人judge

當地人話馬丘比丘其實係大學
當時d精英份子會去住同深造

緯度又唔係真係嗰個位
咩高度同太陽距離又唔關事
到底所謂數據喺邊？

咪多得老高呢啲鳩up唔洗本嘅youtuber 囉

解釋完又唔聽 你玩你啦唔阻你

大陸人個種好大喜功真係鳩到暈
起座唔關事既野出黎唔知做乜
人地日本仔燒撚左座城就致力還原

冇鐵器，冇畜力，冇輪，冇文字記錄
所有野都靠人力
係二千幾米上面起一座用石頭為主嘅城
要放震不特止仲要做到水利工程分配好啲水點用
將啲泉水引去梯田灌溉
仲要去到轉角位有暗斜，水流唔會撞起/留出黎
但係講緊所有野都係用石頭同木棒去打磨

咁都唔勁？

講金字塔面向東南西北就話係外星人做
又係笑撚死

起咁大舊嘢唔通唔洗搵嘢做參照咩
對住舊磁鐵針起金字塔就變神秘學

不如對住屋企個水龍頭朝拜有水出好過啦

有邊樣勁過現今技術？ on9仔

外星科技，完

其實係秘魯人想發達，用現代科技起d石頭比你睇

細細個(97前)睇十萬個為什麼已經叫馬丘比丘啦

你地依嫁明點解地平說仲有咁多人相信啦？

好似話以前嘅金字塔個面係鋪大理石
離遠睇成座金字塔都係閃閃發光

「地圓說只不過係一班自大撚」

追完post，上面有幾個老高撚好柒當故仔聽完咪算，拎出黎真係比人笑

你試下冇任何器械輔助之下去起
你諗唔到點起咪即係人地勁過你

大家有冇多少少類似講呢一方面嘅YouTube頻道？？

個監工唔係奴隸，通常上層嘅人都係真金白銀請返嚟嘅工匠、商人。
下面做勞工嘅先係奴隸

關於24/7 平均2分鐘一舊呢點，可以計一計條數：

胡夫有2百30萬塊石頭
平均分佈20年搬上去，一年要搬11萬5000塊
一年有365日，平均每日要搬315塊
一日24個鐘，即係每個鐘頭要搬動 13塊上去

聽落好似好多咁，不過根據當時紀錄，大概每日有2000人負責運石同砌石
當佢一日做12個鐘，
即係2000人每個鐘負責搬運 26 塊石 ，即係大約100 人推1.3舊石頭

1塊石平均除開係 2.5 噸 X 1.3舊 ＝ 3.3噸

即係100人分擔一塊3300公斤嘅石頭
除返開每人大概承載緊33公斤重量
即係每人每小時要搬動大約3包米多啲左右嘅重量
考慮埋當時係有工具幫助，條數咁樣望落係相當可行

加上當時埃及總人口有1百50萬
法老想起得快啲嘅話，隨時可以徵召多一萬幾千人落去砌石搬石都可以
所以我個人覺得胡夫金字塔係人力能及嘅驚世工程

你啱

屌得好

唔係話最高峰期有十萬人輪更咩
個工作量可能比呢條數更低

同瑪雅文明係咪有關？

勁撚靚 人生budget list

整火箭做乜撚
咁快上太空？
定拎嚟整武器打仗
教人玩石整下屋先係佢地需要嘅野

係喎
咁我都諗唔到添

外星人真係為人類著想

如果你話幫外星人收集能量 咁我都覺得外星論黎講都算makesense

但啲人砌幾舊石就吹到外星人真係

現今科技都做唔到咁靚。

水利技術係文明根基
古羅馬公元前900年
古希臘公元前1200年
古埃及公元前3200年

瑪雅公元前900年
係同古羅馬帝國同期

人地起緊三層拱橋
瑪雅牆到底點樣外星人法

傳說中的亞特蘭提斯

其實馬丘比丘冇想像中咁好玩，都係上山睇下座古城，行下隔離座huayna pichu，然後就可以落山了

秘魯有好多好多好多地方好玩過馬丘比丘，可以留係利馬去Miraflores 附近玩滑翔傘，下面碼頭撚下塘鵝，去Paracas出海近距離睇野生海狗企鵝，去Iquitos 參加亞瑪遜三日體驗團，樣樣都咁正

如果純綷鐘意古文明同歷史，去Ica睇木乃伊同搭飛機睇納斯卡地畫，絕對好玩過馬丘比丘

長城由戰國開始起到明朝，現有見到嘅長城係明朝建築，清朝就基本無再維修。

馬丘比丘係印加人15世紀興建 西羅馬都滅亡咗一千年

如果呢啲人見到 dildo 或者飛機杯
係咪覺得祭祀用

象徵男神女神

等條膠dildo 千年唔化，啲人有得見，我先再估

諗起當年有去過希臘一個地方叫Delphi，同樣係為於高山，古希臘人認為個道最高，係最接近神既地方
有好宏偉既建築群，祭壇，廟，好高嘅雕像,有個坐到成5000人既theatre
堅amazing,
點解要上到咁撚高起D咁既嘢

Ancient Alien

最貴係時間

覺得愈高愈近神

點會無任何輔助技術
即係美洲人徒手劈開舊石？

埃及好多模仿吉薩金字塔而興建的假金字塔已經倒塌
唯獨三座計算精準嘅吉薩金字塔仲向度。

好似比西班牙人傳染啲病死撚哂

外星人傳授嘅精子傳送裝置

馬丘比丘建於1400年代，距離歷史上印加古都庫斯科僅76公里，但對當時征服者而言路途遙遠，他們沒有發現馬丘比丘。該地可能是神聖宗教中心或皇家城堡，也許以上皆是。馬丘比丘石塊和沙漿堆砌地非常精細，連一張信用卡都無法插進石縫中。

巴西南里奧格蘭德聯邦大學（Federal University of Rio Grande do Sul）學者梅內加特（Rualdo Menegat）表示，特定的自然位置讓馬丘比丘有在此建造的可能性。隨着板塊碰撞使石塊破裂，創造了結構鬆散的區域，為建築提供理想條件。他說：「馬丘比丘的地點不是巧合。如果基質沒有破裂，要在高山建造馬丘比丘根本不可能。劇烈斷層使石塊容易碎裂成相同的平面，為裁切石塊省下不少力氣。」

梅內加特用衛星照片和田野測量圖，繪製出馬丘比丘地底的橫斷裂縫構造和斷層。有些斷層是東北-西南向，而另一些則是西北-東南向，在馬丘比丘地底以X型交錯。繪製圖暗示，馬丘比丘的建築物沿着斷層線方向建造，剛好也是取得充足、且合適的石塊地點。梅內加特表示，斷層也幫助馬丘比丘在暴風雨時排水，也許說明了馬丘比丘能保存至今的原因。

黨報01 唔貼link

點解要教你？教你咁多做咩？九年免費教育？
你老細都唔會教精你啦，蠢蠢地聽聽話話幫佢搵錢咪好囉
淨係識用自己角度出發，你自己打完有冇笑？

馬丘比丘應該大把香港人聽過個名，同埋知道係旅遊點，因為以前電視有旅行社廣告提過

但上到去有乜睇，同埋有關嘅史實，就應該唔多人知

長頸鹿啱啱出世個陣咪同人差唔多高

係喎
原黎真係外星人既𠍇作黎

幾百年後啲人係森林發掘
都會俾人話係外星科技

巨人之國

唔撚識嘅讀多幾年書啦小朋友
冇諗過有人真係學識咁低，當年讀書嘅時候你做緊乜？

原來係日本人，記錯咗，不過好正，一人包山

你以為巴格達電池係真科學?? 那些溶液產生出來的電壓比 AAA 電池更細，要去到現代的等級需要更多基礎化學。
你對上覆的人當中無人講過外星人，唔好睇睇下答埋隔離啦。

好正

同你差唔多

你就真係要讀多啲屎片啦，腥港人
你幾時見過人員亂咁用呀，考完DSE未呀？
死返支那啦

咁個導遊有冇同佢搶包山？

寧願佢唔好再起返
唔做 仲好過做得柒
而家件嘢直情係噁心

你死返去庇護工場啦，柒咗仲要死撐
你考完DSE啦？小朋友覺得考完DSE就大個仔啦柒柒下。
就係你呢啲柒頭，讀書少自己唔識就乜都話支那話，搞到廣東話文化亂晒。

因為得閑

呢個係印加帝國喎唔該搞清楚

睇長頸鹿畫嘅高度就話古代有巨人真係好夾硬黎
佢張紙或個磚就咁咁高
如果有睇得古代畫多就知為咗所有嘢放得哂入張紙個畫面
好多時畫到啲嘢係同頭高度
有啲就純為藝術表達咁樣做
唔通一千年後啲人睇天竺鼠車車
又要話古代有巨型天竺鼠
佢哋變咗車係因為外星文明咩